<resources>
    <string name="app_name">Dungeon</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="start">Start</string>
    <string name="title_activity_startroom">Startroom</string>
    <string name="title_activity_main_commands">MainCommands</string>
    <string name="action_invalid">Lass dir etwas besseres einfallen.</string>
    <string name="action_failed">Hat leider nicht geklappt.</string>
    <string name="action_stupid">Haha sehr witzig Spaßvogel!</string>
    <string name="action_needless">Das ist überflüssig</string>
    <string name="item_invalid">Ich glaube nicht, dass ich das brauche.</string>
    <string name="cant_see">Ich kann nichts sehen.</string>

    <!-- Raum 1 | Besenkammer -->

    <string name="room1_start">Wo, wo bin ich? Was ist passiert? Ich sehe fast nur Dunkelheit. Mit wem rede ich überhaupt.
        Außer mir ist hier doch niemand. Oder doch? \"Hallo?!\" Keine Antwort. Mhhh... Vielleicht rede ich einfach mit mir selbst.
        Dann werde ich nicht so schnell verrückt. Oder macht mich das erst verrückt? Egal, Gehirn ich verlasse mich jetz ganz auf dich. Sag mir,
        was ich machen soll. Am besten, in dem du mir entweder eine Aktion mitteilst (z.B.: \"umgucken\"), oder erst das Objekt nennst, auf
        das du die Aktion anwenden willst und dann die Aktion (z.B.: \"tür öffnen\"). Am besten alles klein schreiben. Und umgucken ist hier bestimmt
        sehr wichtig.</string>
    <string name="room1_description">Es ist extrem dunkel hier drin. Ich seh nur einen schmalen Streifen Licht etwas weiter unten am Boden.
        sieht aus, als wenn dort eine Tür wäre.</string>
    <string name="room1_hallo">\"Hallo?!\" Mmhh.. scheind niemand hier zu sein.</string>
    <string name="room1_tanz">Warum sollte ich denn tanzen?</string>
    <string name="room1_tuer">Okay ich stehe jetzt vor der Tür.</string>
    <string name="room1_licht">Ein kleiner Lichtspalt. Whrscheinlich von einer Tür. Vielleicht sollte ich gucken, was dahinter ist.</string>
    <string name="room1_geh">Au! Toll jetzt habe ich mich an einer Wand gestoßen.</string>

    <!-- Raum 2 | Flur -->

    <string name="title_activity_room_2">Room_2</string>
    <string name="room2_start">Okay ich sehe einen Flur. Dieses mal mit drei Türen.
    Also, wenn das die ganze Zeit so läuft, dann wird das Ganze hier ziemlich langweilig.</string>
    <string name="room2_description">Es ist ein Flur mit drei Türen. Seltsam, dass hier keine Treppe oder ein Fenster oder so ist.
        Auf dem Boden ist ein roter langer Teppich. Naja auf der einen Tür steht
        \"Schlafzimmer\", auf der anderen \"Büro\" und auf der dritten \"Vergnügungszimmer\". In welches Zimmer soll ich jetzt gehen?</string>
    <string name="room2_vergnuegungszimmer">Ja das klingt am besten ;) Mmhh... Anscheinend ist sie verschlossen. Schade.</string>
    <string name="room2_tueren">Auf der einen Tür steht
        \"Schlafzimmer\", auf der anderen \"Büro\" und auf der dritten \"Vergnügungszimmer\". In welches Zimmer soll ich jetzt gehen?</string>
    <string name="room2_tuer">In welches Zimmer soll ich gehen? Ins Büro, ins Schlafzimmer oder ins Vergnügungszimmer?</string>
    <string name="room2_treten">SH*T! Mein Fuß! Das war eine dämliche Idee!</string>

    <!-- Raum 3 | Büro -->

    <string name="title_activity_room_3buero">Room_3buero</string>
    <string name="room3buero_start">*Hust* Es ist staubig hier drinnen, aber ein gewöhnliches Arbeitszimmer. Zumindest sieht es so aus...</string>
    <string name="room3buero_description">Ein simples Büro. Ein großer Schreibtisch, ein Bücherregal und ein Fenster und an der Wand hängt
         noch eine Uhr. Alles ziemlich verstaubt.</string>
    <!-- Uhr -->
    <string name="room3buero_uhr_angucken1">Eine verstaubte Wanduhr. Aus Holz und schön verziert.</string>
    <string name="room3buero_uhr_angucken2">Jedoch scheint die Uhr nicht weiter zu laufen. Seltsamerweise ist das Glas vor den Zeigern nicht verstaubt.
        Aber vielleicht könnte ich die Uhrzeit umstellen...</string>
    <string name="room3buero_uhr_zeitumstellen">Welche Zeit soll ich einstellen?</string>
    <string name="room3buero_uhr_zeitbestaetigt">Okay, die Uhrzeit ist nun </string>
    <string name="room3buero_uhr_zeitfehlgeschlagen">Die Uhzeit kann ich leider nicht einstellen.</string>
    <string name="time1">Die Uhrzeit ist </string>
    <string name="time2">Uhr.</string>
    <!-- Schreibtisch -->
    <string name="room3buero_schreibtisch_angucken">Ein großer und wahrscheinlich schwerer Schreibtisch aus Holz. Natürlich verstaubt.
     Auf dem Schreibtisch liegen nur ein paar verstaubte Notizblöcke und Stifte.</string>
    <string name="room3buero_schreibtisch_durchsuchen">Nur ein paar leere verstaubte Notizblöcke und Stifte.</string>
    <!-- Bücherregal -->
    <string name="room3buero_regal_angucken">Ein, wie alles in diesem Raum, verstaubtes Bücherregal. MMhh es ist zwar voll mit Büchern, jedoch hat
     keines der Bücher einen Titel an der Seite stehen.</string>
    <string name="room3buero_regal_action">MMhh nichts lässt sich bewegen. Es scheint, als ob das Regal nur eine Hülle wäre.</string>
    <!-- Fenster -->
    <string name="room3buero_fenster_angucken">Das Fenster ist ein Mosaik. Die Farben sind etwas schwer zu erkennen, da kein Licht von hinten
     durchscheind. Es ist wahrscheinlich Nacht. Sieht aber nicht so aus, als wenn das Mosaik ein Muster oder Bild ergibt.</string>
    <string name="room3buero_fenster_oeffnen">Es lässt sich nicht öffnen.</string>
    <string name="room3buero_fenster_zerschlagen">Warum sollte ich das machen? Es ist laut und ich würde mich wahrscheinlich verletzen.</string>

    <!-- Raum 3 | Schlafzimmer -->

    <string name="title_activity_room_3schlafzimmer">Room_3schlafzimmer</string>
    <string name="room3schlafzimmer_start">Ein minimalistisch eingerichtetes Schlafzimmer. Sieht aus, als wäre hier vor kurzem Jemand gewesen.</string>
    <string name="room3schlafzimmer_description">Es is nichts besonderes hier. Ein Bett, ein Nachttisch mit einer Lampe darauf
     und ein Fenster. Wahrscheinlich ist es ein Gästezimmer.</string>
    <!-- Bett -->
    <string name="room3schlafzimmer_bett_angucken">Ein Holzbett, bezogen mit einer roten Decke.</string>
    <string name="room3schlafzimmer_bett_hinlegen">Nein, ich bin nicht müde.</string>
    <!-- Nachttisch -->
    <string name="room3schlafzimmer_nachttisch_angucken">Ein kleiner Holznachttisch. Maximal einen halben Meter groß. Hat nur eine Schublade
     und es steht eine Lampe darauf.</string>
    <string name="room3schlafzimmer_nachttisch_durchsuchen">Es liegt eine ausgerissene Notiz darin.</string>
    <!-- Lampe -->
    <string name="room3schlafzimmer_lampe_angucken">Eine einfache Nachttischlampe. Das Licht ist an.</string>
    <string name="room3schlafzimmer_lampe_ausschalten">Die Lampe ist aus und das Zimmer dunkel.</string>
    <string name="room3schlafzimmer_lampe_einschalten">Die Lampe ist an und das Zimmer wieder erleuchtet.</string>
    <!-- Fenster -->
    <string name="room3schlafzimmer_fenster_angucken">Das Fenster ist ein Mosaik. Die Farben sind etwas schwer zu erkennen, da kein Licht von hinten
     durchscheind. Es ist wahrscheinlich Nacht. Sieht aber nicht so aus, als wenn das Mosaik ein Muster oder Bild ergibt.</string>
    <string name="room3schlafzimmer_fenster_oeffnen">Es lässt sich nicht öffnen.</string>
    <string name="room3schlafzimmer_fenster_zerschlagen">Warum sollte ich das machen? Es ist laut und ich würde mich wahrscheinlich verletzen.</string>
    <!-- Notiz -->
    <string name="room3schlafzimmer_notiz_lesen">Dort steht: \"Stunde 36. Ich weiß nicht, wo hier der Ausgang ist.
        Er ist immer noch nicht zurück. Es ist jetzt 01:36 Uhr. Warte, öffnet sich da gerade ein Ausgang?\"</string>
    <!-- Geheimgang -->
    <string name="room3schlafzimmer_secret_open">Ein Geheimgang hinter dem Regal hat sich geöffnet.</string>
    <string name="room3schlafzimmer_secret_alreadyopen">Der Gang ist bereits offen.</string>
    <string name="room3schlafzimmer_secret_angucken">Der Gang sieht aus, wie ein Loch in der Wand wo das Regal stand.</string>
    
    <string name="title_activity_set_time">SetTime</string>
    <string name="title_activity_level_example">LevelExample</string>


</resources>
